傳博通有意購高通 涉資逾7800億

多個傳媒引述消息人士稱，美國主要晶片生產商、博通(Broadcom)最快本周向同業高通(Qualcomm)，提出無約束力的收購建議，涉及金額超逾1000億元(美元、下同；折合逾7800億港元)。

美國CNBC與路透，以及其他通訊社，先後引述消息人士披露上述交易，而每股收購價傳聞逾70元。以70元計算，高通的市值將達1032億元。

廣告

不過，報道指出，博通對有關交易未有最後定案，不排除叫停的可能性。

博通未有回應查詢。高通拒評上述消息。

高通周五收市升近13%，報61.81元。博通周五收市升5.5%，報273.63元。

現時在新加坡註冊的博通，有意將註冊地轉回美國。該公司行政總裁Hock Tan前一天提出有關構思，公開讚揚美國總統特朗普提倡的稅務改革建議。

收購後一支獨大！

無競爭！

Qualcomm大過Broadcom喎

肯賣咪得羅

當年nvidia買riva夠係細食大啦

高通傳有意收購Broadcom 股價爆升14%
11月04日(六) 03:04
外媒引述消息稱，晶片生產商高通(Qualcomm Inc.)有意收購同業Broadcom。消息刺激高通急升14%至62.59美元，創9年以來最大單日升幅；Broadcom股價亦升半成至272.51美元。

報道指，這有望成為晶片生產行業有史以來最大規模的一宗併購。高通及Broadcom的市值分別達到912億和1,105億美元。

Broadcom剛於周四宣布將總部由新加坡遷到美國。

就黎一日,方向報記者仲係冇發覺有野唔妥